麥格理睇好微信支付 升騰訊目標至815元全城最牛

目標價：797元升至815元(較前收市價585元有39.3%潛在升幅)

麥格理發表報告指，參考螞蟻(06688)財務指標後調整對微信支付的估算，認為到2022年前微信支付估值應可達2640至3460億美元。
該行認為，騰訊的支付業務盈利能力高於螞蟻，而且策略上更有能力擴大支付營運規模，並提供金融增值服務。

同時，麥格理估計騰訊將優先擴大支付業務營運，螞蟻則會更大力在周邊服務方面擴大市佔率，預期螞蟻在收入及利潤層面將稍為跑贏微信支付，料到2022年微信支付的收入及利潤將分別為1750億元和400億元人民幣，而螞蟻為2880和930億元人民幣。

不過，該行指雖然金融科技增值服務拓展較慢，但相信支付業務較金融服務有價值，而微信支付估值亦會較螞蟻貴。

麥格理把騰訊2020年至2022年每股盈測分別下調2%、無調整及上調2%，目標價升至815元，重申「跑贏大市」評級。

《外資精點》麥格理首予小米集團「優於大市」評級，目標價３０元